---
title: >-
    شمارهٔ ۳۶۱
---
# شمارهٔ ۳۶۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دل مست خواب غفلت و، کس نیست بیدارش کند</p></div>
<div class="m2"><p>نیشی سیه مارِ اجل ترسم که در کارش کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>راهی است ناهموار و من با پای چوبی گام زن</p></div>
<div class="m2"><p>سیل سرشک کوهکن خواهم که هموارش کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>فرهاد مسکین را به جان باری است کوه بیکران</p></div>
<div class="m2"><p>هم تیشه زین بار گران شاید سبکبارش کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ای سینه تا کی روز و شب سوزی نفس در تاب و تب</p></div>
<div class="m2"><p>این دل که او دارد عجب کاین ناله‌ها کارش کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>قاصد پیامی زان دهن هرگز نیارد سوی من</p></div>
<div class="m2"><p>از بس که آن شیرین دهن مدهوش گفتارش کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چشم تو در خوابست خوش از ناز و ترسم گِرد رخ</p></div>
<div class="m2"><p>آواز پای مور خط از خواب بیدارش کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>فیّاض اگر گیرد ز کس درسی به غیر از درس عشق</p></div>
<div class="m2"><p>ناخوانده از یادش رود هر چند تکرارش کند</p></div></div>